%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                                   TITLE SETUP                                         %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle} {
    \foreignlanguage{ngerman} {
        \begin{titlepage}
        \begin{flushright}
        \includegraphics[width=25mm]{logo}
        \end{flushright}
        \setstretch{1.2}
        \vspace*{10mm}
        \begin{minipage}[t]{2cm}
        \textsc{Thema:}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{12cm}
        \textbf{\Large \@title}\\[10mm]
        \textbf{\large \@subtitle \normalsize}
        \end{minipage}\\[25mm]
        \centering
        \Huge \textbf{\degree arbeit}\\
        \vspace{1cm}
        \Large
        im Studiengang \studycourse\ der Fakultät Wirtschaftsinformatik und Angewandte Informatik der Otto-Friedrich-Universität Bamberg\\
        \normalsize
        \vfill
        \begin{flushleft}
        \begin{tabbing}
        xxxxxxxxxxxxxxx\=xxxxxxxxxxxxxx\kill
        Verfasser: \> \@author\\
        Prüfer:\> \advisor \\
        Abgabedatum:\> \@date\\
        \end{tabbing}
        \end{flushleft}
        \end{titlepage}
    }
}
\makeatother

\makeatletter
\newcommand{\declaration} {
        \newpage
        \section*{Eidesstattliche Erklärung}
        \vspace{25mm}

        Ich erkläre hiermit gemäß § 17 Abs. 2 APO, dass ich die vorstehende \degree arbeit selbständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe.\\[20mm]

        \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \location , \@date \hfill \\
        \textcolor{white}{M}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.6\textwidth}
        \begin{flushright}
        \begin{center}
        \textcolor{white}{M}\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\\
        \@author \vfill
        \end{center}
        \end{flushright}
        \end{minipage}
        \newpage
}
\makeatother

% math commands
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
%%%%%%%%%%%%%%%

%% some useful commands

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

%#1 Breite
%#2 Datei (liegt im image Verzeichnis)
%#3 Beschriftung
%#4 Label fuer Referenzierung
\newcommand{\image}[4]{
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=#1]{#2}
\caption{#3}
\label{#4}
\end{figure}
}

%#1 Datei (liegt im graphic Verzeichnis)
%#2 Beschriftung
%#3 Label fuer Referenzierung
\newcommand{\tikzimage}[3]{%
\begin{figure}[ht]%
\centering%
\input{graphics/#1.tikz}%
\caption{#2}%
\label{#3}%
\end{figure}
}

%#1 Datei (liegt im graphic Verzeichnis)
%#2 Beschriftung
%#3 Label fuer Referenzierung
%#4 Skalierungsfaktor
\newcommand{\scaletikzimage}[4]{%
\begin{figure}[ht]%
\centering%
\scalebox{#4}{%
\input{graphics/#1.tikz}}%
\caption{#2}%
\label{#3}%
\end{figure}
}

%#1 Breite
%#2 Höhe
%#2 Datei (liegt im image Verzeichnis)
%#3 Beschriftung
%#4 Label fuer Referenzierung
\newcommand{\imagebh}[5]{
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=#1, height=#2]{#3}
\caption{#4}
\label{#5}
\end{figure}
}

%#1 Breite
%#2 Datei (liegt im image Verzeichnis)
%#3 zugehörige Bildunterschrift
%#4 Beschriftung
%#5 Label fuer Referenzierung
\newcommand{\mathimage}[5]{
\begin{figure}[bt]
\centering
\includegraphics[width=#1]{#2}\\
#3
\caption{#4}
\label{#5}
\end{figure}
}

%#1 algorithm name
%#2 algorithm label
%#3 file name in code-folder
\newcommand{\pseudo}[3]{%
\small%
\begin{algorithm}[ht]%
\caption{#1}%
\label{#2}%
\input{code/#3.tex}%
\end{algorithm}%
\normalsize%
}

%#1 Text der als todo dargestellt werden soll
\newcommand{\todo}[1]{
\begin{quote}
\textcolor{red}{\textbf{TODO: #1}}
\end{quote}
}

\newcommand{\rimage}[2]{
\begin{figure}[ht]
\centering
#1
%\caption{#2}
\end{figure}
}
